\bibliographystyle{plain}

\begin{thebibliography}{2}
	
	\bibitem{Oracle1} Jinny Henningsen, \textit{How I Simplified Oracle Database 12c and 11g Installations on Oracle Linux 6} [online]. Data publikacji: lipiec 2013, dostępny w Internecie: \url{http://www.oracle.com/technetwork/articles/servers-storage-admin/ginnydbinstallonlinux-488779.html}
	
	\bibitem{Pygram2} Christian Thomsen, Torben Bach Pedersen, \textit{pygrametl: A Powerful Programming Framework for Extract–Transform–Load Programmers} [online]. Data publikacji: listopad 2009, dostępny w Internecie: \url{http://dbtr.cs.aau.dk/DBPublications/DBTR-25.pdf}
	
	\bibitem{Pygram1} Christian Thomsen, Ove Andersen, Søren Kejser Jensen, \textit{Pygrametl - ETL Development in Python} [online]. Data publikacji: czerwiec 2016, dostępny w Internecie: \url{http://www.pygrametl.org/}
	
	\bibitem{HPCC2} LexisNexis Risk Solutions, \textit{ECL Language Reference} [online]. Rok publikacji: 2016. Dostępny w Internecie: \url{http://cdn.hpccsystems.com/releases/CE-Candidate-6.0.4/docs/ECLLanguageReference-6.0.4-1.pdf}
	
	\bibitem{HPCC1} LexisNexis Risk Solutions, \textit{Installing \& Running the HPCC Platform} [online]. Rok publikacji: 2016, dostępny w Internecie: \url{http://cdn.hpccsystems.com/releases/CE-Candidate-6.0.4/docs/Installing_and_RunningTheHPCCPlatform-6.0.4-1.pdf}
	
	\bibitem{HPCC3} LexisNexis Risk Solutions, \textit{Running HPCC in a Virtual Machine} [online]. Rok publikacji: 2016. Dostępny w Internecie: \url{http://cdn.hpccsystems.com/releases/CE-Candidate-6.0.4/docs/RunningHPCCinaVirtualMachine-6.0.4-1.pdf}
	
	\bibitem{HPCC4} LexisNexis Risk Solutions, \textit{Using ECL Watch} [online]. Rok publikacji: 2016. Dostępny w Internecie: \url{http://cdn.hpccsystems.com/releases/CE-Candidate-6.0.4/docs/The_ECL_Watch_Manual-6.0.4-1.pdf}
	
	\bibitem{Oracle2} Oracle Data Integrator Product Management, \textit{Oracle Fusion Middleware: Getting Started with Oracle Data Integrator} [online]. Data publikacji: październik 2015, dostępny w Internecie: \url{http://www.oracle.com/technetwork/middleware/data-integrator/overview/odi-12c-getting-started-guide-2032250.pdf}
	
	\bibitem{Oracle3} Oracle, \textit{Warehouse Builder Concepts} [online]. Rok publikacji: 2016 , dostępny w Internecie: \url{http://docs.oracle.com/cd/E11882_01/owb.112/e10581/}.
	
	\bibitem{Oracle4} Oracle, \textit{Oracle Database Express Edition Documentation 11g Release 2 (11.2)}. Rok publikacji: 2016, dostępny w Internecie: \url{https://docs.oracle.com/cd/E17781_01/}.
\end{thebibliography}
%\printbibliography